梁錦祥：讓勇武的穆斯林來收拾這班狗官吧。

奸有奸輸。由民陣召集人岑子杰上周三晚（十月十六日）遭南亞打手襲撃，到昨日（十月二十日）特區公安水炮車用藍色液體射向九龍清真寺，並且施放催淚彈，特區公安知道闖下大禍，急忙傍晚派高層去清真寺做清潔工人，印證「奸有奸輸」這句話。南亞打手／刀手是僱傭兵，見錢開眼，有JOB就接，絕無政治立場，可是近期較為高調，出動次數頻密，岑子杰一案引起話題，驚動在港穆斯林社團。幸好港人有國際視野，識大體，沒有中挑動族群衝突的奸計；中計的反而是特區公安，昨日下午四時許在尖沙嘴出動水炮車驅散人羣，期間直射清真寺正門及大閘，在場穆斯林教徒及其他南亞人士亦中招，包括之前曾出席撑警活動的印度協會前主席毛漢。這一射就闖禍。闖禍後知衰，當然要立即補鑊，連忙派出油尖警區指揮官、總警司何潤勝，公共關係科高級警司余鎧均等帶用大隊人馬親臨清真寺「解釋」。可是特區公安就是水平低，不知道宗教禁忌，去做清潔的女公安不包頭、不蒙面，還露出雪白玉臂，在傷口上灑鹽。特區公安晚上發聲明，説「但在過程中，（水炮車）顏色水誤中九龍清真寺的正門及大閘。警方在事件發生後立即聯絡清真寺首席教長及穆斯林社區領袖，解釋事件及表達關注。」説了半天，就是沒有「道歉」兩個字。

本欄曾數度指出水炮車「冇料到」，原因是香港城市街道設計不同歐洲，水炮車容易變成洗街車。另外，熟習操作需要時間及環境配合，是一個TRIAL AND ERROR過程，不是一落地就可以發揮威力。不過，今次「誤射」不是技術錯誤，而是政治錯誤。政治恰恰正是特區公安的盲點。有些地方，有些人是不可以隨便射的。美國《華盛頓郵報》不理你有意或無意，標題就是「數以萬計港人示威 警察用水炮狂掃清真寺」。在國際媒體中，港人得道多助，但真正令國際間對特區政府及公安反感的是這類新聞。

整件事最諷刺的是，本是藍絲是印度協會前主席毛漢，昨天下午剛好在清真寺現場，被水炮車「染藍」，皮膚赤痛，需送院治療。毛漢原來是資深傳媒人褚簡寧的兄長，不知後者對今次事件有何感想。新民黨主席葉劉淑儀抽水觸覺最強，晚上在臉書發文，稱她馬上聯絡毛慰問，又向他解釋港府一向非常重視與少數族裔人士關係，警方今次是無之失。她會將訊息轉達政務司司長張建宗，希望張代表警方就此事致歉。

葉太高招，記得之前炒樓王張建宗七月二十六日為特區公安處理元朗7.21恐襲事件講些稍為緩和説話，即引來四個特區公安協會以下犯下，羣起逼宮，炒樓王即時跪低認錯。今次叫炒樓王（但不是鄭匪月娥）代特區公安道歉，分明係玩佢。若炒樓王照做，肯定畀四大協會執多一劑。看來葉太覬覦特首寶座的野心從未減退。

前警務處長、「禿鷹」曾偉雄説過，「維護法紀要道歉是天方夜譚」。「道歉」這兩個字，與「撤回」一樣，在特區狗官口中是絕難開口的禁忌詞。看來今日的四點鐘謊言發布會又會糾纏在這個問題上。現在才説「道歉」？太遲了。讓勇武的穆斯林來收拾這班狗官吧。

梁錦祥

[突發]今晚18區都有野搞